{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_082990",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "세종대왕기념관"
    },
    "text": "世宗大王記念館\\n\nソウル特別市東大門区回基路56(清涼里東山1-157)\\n\n敷地は13,200㎡で、建物の延べ面積は2475㎡あり、所蔵されている遺物は627点です。この場所は、朝鮮時代の世宗大王の聖徳と偉業に敬意を表し、それらを保存し続けるために、世宗大王記念事業会によって1970年11月に完成し、1973年10月に開館しました。遺物が展示されている世宗文化陳列室は総面積716㎡で、世宗大王一代記室、ハングル室、科学室、国楽室の4つの展示室で構成されています。世宗大王一代記室には画家のキム・ハクスによる14枚の絵が収められ、在位32年間の業績を表現しています。また、ハングル室では、世宗大王の時代およびその後の宝物級のハングル関連文献100種以上、チャンジェ時代の参考文献や外国文字の拓本、ハングル機械化関連資料などが展示されています。科学室には、世宗時代の組版や印刷過程を再現した活字の遺物、宝物級の天文・気象器具、度量衡や地図、薬剤などが陳列されています。また、国楽室には、世宗時代に整備された様々な国楽器70点以上と楽譜、楽書、楽士の服飾や舞踊の衣装などが展示されており、当時の国楽を理解するのに役立ちます。外部には、記念館の中にない宝物第838号の水標やソウル特別市の有形文化財第2号である世宗大王神道碑、旧霊陵石物37点があります。主要な事業として、世宗の研究や学術誌、世宗文化文庫、世宗大王関連文献などの出版活動を行っており、ハングルの日や世宗の日の記念イベントや作文コンテストも開催されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "記念館の所在地はどこですか？",
            "answer": "ソウル特別市東大門区回基路56(清涼里東山1-157)にあります。"
        },
        {
            "question": "敷地の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "敷地は13,200㎡あります。"
        },
        {
            "question": "建物の延べ面積は何㎡ですか？",
            "answer": "建物の延べ面積は2475㎡あります。"
        },
        {
            "question": "世宗大王記念館の開館はいつですか？",
            "answer": "世宗大王記念館は1973年10月に開館しました。"
        },
        {
            "question": "世宗文化陳列室には何が展示されていますか？",
            "answer": "世宗文化陳列室には世宗大王一代記室、ハングル室、科学室、国楽室の4つの展示室があり、それぞれに異なる遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "世宗大王一代記室には何が収められていますか？",
            "answer": "世宗大王一代記室には画家のキム・ハクスによる14枚の絵が収められ、在位32年間の業績を表現しています。"
        },
        {
            "question": "ハングル室では何が展示されていますか？",
            "answer": "ハングル室では世宗大王の時代およびその後の宝物級のハングル関連文献100種以上、チャンジェ時代の参考文献や外国文字の拓本、ハングル機械化関連資料などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "科学室には何が陳列されていますか？",
            "answer": "科学室には世宗時代の組版や印刷過程を再現した活字の遺物、宝物級の天文・気象器具、度量衡や地図、薬剤などが陳列されています。"
        },
        {
            "question": "国楽室には何が展示されていますか？",
            "answer": "国楽室には世宗時代に整備された様々な国楽器70点以上と楽譜、楽書、楽士の服飾や舞踊の衣装などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "記念館の外部には何がありますか？",
            "answer": "記念館の外部には、宝物第838号の水標やソウル特別市の有形文化財第2号である世宗大王神道碑、旧霊陵石物37点があります。"
        },
        {
            "question": "記念館の主要な事業として何が行われていますか？",
            "answer": "主要な事業として、世宗の研究や学術誌、世宗文化文庫、世宗大王関連文献などの出版活動を行っており、またハングルの日や世宗の日の記念イベントや作文コンテストも開催されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 546
    }
}